Сложность алгоритма : O(M * N).
Один проход по матрице символов, на каждом элементе константный поиск в массиве "OneTwoTrip".
Память : В памяти вся матрица, т.е. ~ (M*N) байт.
Можно было матрицу в память не грузить, достаточно считывать по одному символу, и искать его в массиве.